袁國勇：依家先封已經太遲

武漢肺炎疫情持續，香港的確診案例亦快速增加，香港大學醫學院微生物學講座教授袁國勇今(26日)表示，香港或有「排山倒海」的疫症即將發生，強調未來十數日將是抗疫關鍵。而應對新型武漢肺炎現時最難的是仍未找到野生動物的源頭、現時在香港沒有病徵的「隱形病人」、和快速測試的試劑供應緊促。對於港府應否封關，他表示不反對，但認為「宜家先嚟封關，個效用已經過晒」。他又呼籲市民勤戴口罩、多用酒精搓手液，以免疫情在社區爆發。

袁國勇表示，武漢肺炎的感染者不一定會出現明顯病徵，他表示曾有一個個案，7人家庭中6人皆染病，而其中一個小孩子更完全沒有明顯病徵，如果以此套用到香港，現在社區內「一定」已經有若干「隱形病人」。他預計已發現的確診病人只有所有染病人士的一半。另外，他發現現時的武漢肺炎患者的肺部感染如「磨砂玻璃」，照肺片很難發現，只有照磁力共振才能得悉詳細病情，惟磁力共振的成本和器材數量皆無法以高頻率讓病人使用。
另外，他透露現時快速測試試劑的供應緊促，以瑪麗醫院為例，現時只有約1000個儲備，或未能應付長時間需要，可能需要靠醫管局與供應商協調以穩定貨源。至於有醫護人員組織提出政府不封關則會發起罷工，他認為做醫生不可能「眼白白見啲病人無人醫，我覺得違反常理」，他表示無論大家的政見是甚麼，覺得政府做得好不好，但現時應該「一條心，搞掂咗件事再講其他嘢」。
問及坊間有意見認為應封閉關口，袁認為「我唔係反對，但宜家先嚟封關，個效用已經過晒」。他表示，在新年前已有數以十萬計的內地旅客到訪香港，新年後又會有數以十萬計的港人回鄉後返港，現階段很難阻截人口流動，但未來的十數日會是抗疫的關鍵。他呼籲所有市民戴口罩、多用酒精搓手液、在家中以1比99漂白水清潔，盡可能保障自己和周邊人士的健康。

屌你老母林鄭
市民講佢唔聽
專家講佢唔聽
醫護講佢唔聽

國際戰線：求國際封鎖香港

遲封好過唔封

點解03年死咗咁多醫護講咗咁多年唔夠資源，17年之後你都仲係要佢哋搞掂咗件事再講其他嘢？ 你覺得搞掂咗之後會講政府又會聽？ 17年嚟都唔理你， 而家搞掂咗會改變？ 你係戇鳩定天真？ 定係等啲醫護係condom？

應該禁止持中國passport嘅撚樣入境啦

真係專家食屎

醫護連condom都不如

如果係咁你唔一早好似何栢良咁堅決咁講?
有冇人聽過?

按佢logic, 依家帶口罩都遲, 咁係咪帶唔帶無分別?

「眼白白見啲病人無人醫，我覺得違反常理」
醫生唔係人命，護士唔係人命?

咁唔通唔封咩

次次大大獲都幫政府拆掂
洗撚俾錢俾資源你咩

高官死全家
黑警更加要死全家

隻病毒已經全球化
中國訪客原機遺返
居民/到訪者嘅出發地方有確診案例&曾到訪中國就強制隔離3星期

根本早幾日已經要封，三日後都唔封真係聽攬炒

如果醫香港人可能都夠
但而加醫班蝗
仲有傳染埋唔知幾多既未知病人
點夠做

所以就乜都唔做中門大開啦

郁要做架屌

呢個真 封關保護自己人先係好做法 不論咩國家嘅人都唔俾入 防止病毒流入

呢條賤種之前仲話唔使呼籲市民唔好去武漢仲大撚把打手上黎幫佢護航 屌佢老母

多一個病人來就多一個源頭傳染人, 多一個人要醫, 少一份資源.
點L樣會無分別.

共狗咩都要講政治, 係政治前面, 小學加減數都唔會識計

不會墮入圈套.jpg

起碼封左過年個班

姓袁嘅係咪曲線幫政府講緊說話？

條友早兩日話中共無隱瞞疫情已經好L癲

哦 因為逆中共意 下場會好慘

中共講佢先會聽

正解

呢幾句似曾相識, 過去7個月又係咁

罷工救港 功德無量
請加入工會

，

遲就唔駛做呀？ 屌你老豆
食屎啦
你同姓陳件臭雞我記一世呀

好過唔封

成個中共嘅扯線公仔咁

共產黨講佢就聽

之前開記者會你唔講？癈柴

封啦dllm

照封啦
幾何級數咁上架dllm

Better late than never.

1.29 抗疫三罷 我地同醫護一齊罷！

都好過唔封！

而家仲可以點

根本唔聽 垃圾攻府

你自己唔帶唔好叫其他人唔帶

袁國勇識唔識野嫁

袁國勇無實權
相信佢都搵政府傾過
佢地都應該盡左力遊說政府封

開花啦⋯⋯

係 一日唔封 咪不停輸送行走Mars嚟香港

遲你老母

呢個袁國勇投完共之後真係變得好垃圾

條友一開始已曲線屌緊政府啦

佢同姓梁嗰個都係賤種黎 得何醫生有人性

防疫封關已經太遲
但係封關黎防止班仆街走難落黎超載我地醫療系統點解唔撚得？

咁快轉口供投共了

我忽然想貼呢張圖

全世界唔洗封
共享支那人榮耀

以林鄭硬頸唔認錯性格，一講過唔封就一定固執唔封，只會揾更多理由圓佢個決定，香港有着咁嘅特首真係可能成個香港死响佢手上。

你以為自己係邊個呀？

冇理由封咗會差過唔封，咩邏輯?
大家都知冇藥醫，如果唔封政府又一直放中國人入境
幾多醫護都唔夠啦

遲到好過冇到

截住個班返黎回鄉探親既人都好呀

林鄭月娥依個千古罪人死一萬次都便宜咗佢

林鄭肯定比中共捉住痛腳先無曬話事權 一心想同大家攬炒

唉

露哂低 P牌仔
死全家啦 屌你老母

你解錯佢logic

照用你個例子, 佢個意思係"病毒已經入左身體, 你而家先黎帶口罩防止更多病毒感染"

教授係話啲病人已經入左香港, 封關已經冇左原本"防疫"個功用

今日開始守城，頂得幾多得幾多

一條心，搞掂咗件事再講其他嘢

又錯過最佳時間
第一喎

遲都要封 ga
唔封上面無限量供應

根本應該無香港身分證唔俾入

佢地會放哂d超級傳染者落黎跟住社區爆發就賴醫護罷工

無聽過遲到好過無到呀?

係時候搵埋班庸官清算
我哋有事佢哋唔洗止意有命

2樣野唔同... 依家問題係返咗大陸機幾十萬香港人係咪唔俾佢入境 之後咁多人又點處理 同埋法律問題

問題係香港醫療系統食埋班支那閪

如果香港內在爆根本唔多資源應付咁柒多病人

袁國勇今次講話嘅維穩味好濃
搞成而家咁佢都有責任

[合法罷工 大絕招]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 任何政府/人流多的地方工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港，刻不容緩

攪好件事，就唔會有人聽醫護講嘢喇。

未攪好有求於你都唔聽，攪好咗會聽，難矣。

證明香港醫護係高層眼中賤過地底泥

害人方面係第一勁

唔係。佢一早叫封關。

我屌你老母，佢星期一又唔撚出聲

儲糧嘅睇睇呢篇
罷買零食藍商江戶、僑豐行：EDO、巨浪大切、Dessert Duet、アメ橫丁

而家封已太遲 -> 唔洗封 -> 攬炒
七個月嚟嘅目標在望？

佢意思係防疫已經玩撚完
依加開始要抗疫

你唔封佢老閪都封，汕頭又出通告明日封城，停火車及市内公共交通公具

市民一條心要封關

唔通連登仔會叻過個微生學家？

罷佢老母

馬謖唔係浪得虛名

咁係米乜鳩都唔做？

遲到好過用晒香港資源去醫治啲支那人

你一開波維穩個下就已經唔再配做專家
你選擇信維尼搞得店 衰左先出返黎講人話

唔好咁天真 林鄭係想報復
梗係搞死你哋全部反過嘅人啦

同垃圾政府一條心? 笑撚水

有冇聽過遲到好過無到

唔岩聽就話係維穩

冇架啦 封關點都要自己做 睇下阻到幾多得幾多啦 都要預左社區爆發

遲封好過唔封啦，呢個時勢仲去支那嗰啲叫佢哋咪撚返嚟害人

馬謖係咁 王平久戰沙場經驗豐富 佢唔撚聽
係要營紮山峰 斷水斷糧

遲都要封㗎

遲就唔駛做牙 goodest logic

遲早都應該會封
之後再話自己順民意

領導要走啊 開多陣逃生門先啦

係鬼

呢家封都仲可以減少一啲帶毒者
呢家係阻都唔肯阻

全部都係廢話

仆佢個街幾撚事封關

永遠冇遲，依家封咗入口，醫護人員一定全力contain住所有患者，其餘人做cpntact tracing都易啲

咁之前你又唔出聲
專家喎
何栢良出聲嘅時候你死左去邊
叫人戴口罩都唔敢呀

絕對係

你想攬炒吖嘛陪佢

沈祖堯就已經唔使講。呢兩個一個奶柒婆，一個奶大陸，為咩？

全部都係輸入個案，你又乜都唔做

遲好過冇

但就可以「眼白白見前線醫護冒感染病毒風險超時超額工作

垃圾

林太：專家食屎

係, 話大陸無隱瞞, 好自由
全世界呢兩日先知初頭病人同個市場無關

人哋考試第一 要聽我哋講？

種族大清洗

同意
由佢第一次出黎講野已經有呢個想法

都要封！

沈祖堯就已經唔使講。呢兩個一個奶柒婆，一個奶大陸，真係為咩？

都傳開左，宜家封有撚用

希望可以快啲斬咗個馬謖

你就算唔封死,都起碼加強邊境檢測,而家係中門大開

他表示，在新年前已有數以十萬計的內地旅客到訪香港，新年後又會有數以十萬計的港人回鄉後返港，現階段很難阻截人口流動，但未來的十數日會是抗疫的關鍵。

又關鍵之後又十萬人嚟但封關又冇用
屌你即係噏緊乜鳩

遲到好過冇到識唔識呀失敗撚專家

D武漢狗早啲三四日已經到哂，之後呢幾日就發病睇醫生
多謝777

正解
不過
唔封關只會更多感染源頭

你都話有幾十萬要返港 仲俾班撚樣返？

唔封就無限量輸入。

其實都係，假期過後好L多新移民返落黎，所以香港一定確診個案大增

對於港府應否封關，他表示不反對，但認為「宜家先嚟封關，個效用已經過晒」

萬一估錯左, 而家封仲有用呢?

唔係佢失守街亭 洗再北伐？

袁國勇收皮啦
早排唔係咁講架

好過中門大開啦屌

有名你叫林鄭閱哦

遲封唔通唔封咩

屌那媽

係 唔明佢咩邏輯
承認封關有用 但而家先封又無用
啲人仲會流動架嘛 遲封好過唔封

痴線，你早一日封就少幾萬人落黎

It’s seems too early, until it’s too late

我睇到既Logic簡單D----"遲左, 依家做已經無意思" (我自己覺得佢幫緊政府解圍)
但現實係, 你唔知有無遲, 可能兩日後先有幾個超級病人到港.
即使遲左, 呢刻封關亦可截住新傳染源頭. 封關一定有用

同理, 呢刻你可能已經中左, 再帶口罩無意思.
但現實係, 你根本唔知中左未,
即使真係中左, 帶住口罩亦都防止傳染其他人, 帶住一定有用

入境處班仆街

搞掂洗撚傾 直接清算啦

澳門做得好撚好，垃圾香港

多謝林鄭

咪撚封啦
死一半香港人啦

收得皮

所以遲就唔做?
依家先嚟溫書都低分啦
係咪唔溫跟住仲低分?

俾人強姦都入左一吋 唔差左入晒成條中出埋

林鄭就讀書叻啦唔會錯？

林鄭快啲出來以死謝罪

反送中搞左咁大單
想拎返分數咪專做仆街野博加分

仲有批回鄉藍C新年後會返香港

澳門政府呼籲
在內地渡假的居民儘快回澳及自我隔離

咁都要封架
屌你垃圾政府

up

遲左都要封
好過一直中門大開

你攞柒婆去比？人地讀社科炸科學係硬知識 有曬根據 你估係二打六9up架？佢本人講野冇錯 怪就怪個垃圾政府拖咁耐都唔做野

屌 自己香港自己救